[
	{
		"question": "مقاومة الريح لسير المركبة ، يؤثر",
		"o1": " فقط عند السير في طريق منحدرة",
		"o2": " في جميع الحالات على ثبات المركبة وسرعتها",
		"o3": " فقط على مدى سرعة المركبة",
		"o4": " فقط عند السير ضد الريح",
		"answer": " في جميع الحالات على ثبات المركبة وسرعتها"
	},
	{
		"question": "صلاحية الاطارات يؤثر على المركبة",
		"o1": " جميع الاجوبة صحيحة",
		"o2": " عند توقف المركبة بصورة فجائية",
		"o3": " عندما تكون الطريق رطبة",
		"o4": " في الانعطافات الحادة",
		"answer": " جميع الاجوبة صحيحة"
	},
	{
		"question": "ضغط الهواء في الاطارات أقل من المقرر من قبل المنتج يسبب",
		"o1": " تلف المحرك",
		"o2": " مقاومة هواء شديدة خارج المركبة",
		"o3": " لا أهمية لمقدار الهواء في العجلات",
		"o4": " تلف سريع للاطارات",
		"answer": " تلف سريع للاطارات"
	},
	{
		"question": "ملائمة كرسي السائق ، مهمة للسائق",
		"o1": " كي لا يتعب السائق عند السير وأن يعمل بصورة صحيحة",
		"o2": " فقط لجلوس مريح",
		"o3": " لا أهمية للأمر",
		"o4": " فقط بالنسبة لطول أرجل السائق",
		"answer": " كي لا يتعب السائق عند السير وأن يعمل بصورة صحيحة"
	},
	{
		"question": "رمل على سطح الطريق ، يسبب",
		"o1": " رمل أو أوساخ تساعد على توقف المركبة حالا",
		"o2": " احتكاك قليل بين الاطارات والطريق مما يؤدي الى الزحلقه",
		"o3": " لا تأثير للرمل على سير المركبة",
		"o4": " زيادة الاحتكاك بين الكاوتشوك والطريق",
		"answer": " احتكاك قليل بين الاطارات والطريق مما يؤدي الى الزحلقه"
	},
	{
		"question": "قسم من أجهزة المركبة (الدعسات) تضغط بواسطة رجل السائق ، دعسة الوقود في كل حالة",
		"o1": " الضغط يكون بالرجل اليمنى أو اليسرى حسب رغبة السائق",
		"o2": " تضغط بواسطة الرجل اليسرى",
		"o3": " تضغط بواسطة الرجل اليمنى",
		"o4": " لا أهمية بأي رجل تضغط دعسة الوقود",
		"answer": " تضغط بواسطة الرجل اليمنى"
	},
	{
		"question": "عندما تكون شدة المسك للاطارات الخلفية اكثر منها في الاطارات الأمامية",
		"o1": " تكون المركبة معرضة لتزحلق دائري في طريق رطبة",
		"o2": " هناك خطر انفجار اطار خلفي",
		"o3": " هناك خطر انفجار اطار امامي",
		"o4": " المركبة تتزحلق من الامام في طريق رطبة",
		"answer": " تكون المركبة معرضة لتزحلق دائري في طريق رطبة"
	},
	{
		"question": "الضغط بشدة وبصورة متواصلة على دعسة الفرامل يسبب",
		"o1": " ابطال كل تأثير على ايقاف المركبة من جراء سخونة الدرامات",
		"o2": " يؤدي الى ايقاف اسرع واقصر للمركبة",
		"o3": " سيطرة اكثر في حالة الطوارىء على المركبة",
		"o4": " من المستحسن فقط في طريق ملساء استعمال الضغط بشدة وبصورة متواصلة على دعسة الفرامل",
		"answer": " ابطال كل تأثير على ايقاف المركبة من جراء سخونة الدرامات"
	},
	{
		"question": "عندما تبدأ المركبة بالتزحلق الدائري كيف يجب التصرف ؟",
		"o1": " توجيه المقود بشكل مستقيم فورا",
		"o2": " توجيه المقود لجهة تزحلق القسم الخلفي",
		"o3": " محاولة النجاة تكون متأخرة",
		"o4": " الفرملة بالسرعة الممكنة",
		"answer": " توجيه المقود لجهة تزحلق القسم الخلفي"
	},
	{
		"question": "اخراج هواء من الاطار يحسن من تماسكه بالطريق",
		"o1": " غير صحيح",
		"o2": " فقط اذا كانت الطريق رطبة",
		"o3": " فقط اذا كانت الطريق جافة",
		"o4": " صحيح",
		"answer": " غير صحيح"
	},
	{
		"question": "الفرملة الافضل على طريق رطبة هي",
		"o1": " الضغط بالتدريج على دعسة الفرامل",
		"o2": " ضغط قوي ومتواصل على دعسة الفرامل",
		"o3": " فرملة بواسطة فرملة اليد",
		"o4": " فرملة بواسطة تخفيض الغيارات",
		"answer": " الضغط بالتدريج على دعسة الفرامل"
	},
	{
		"question": "الوقت الاكثر ملاءمة لفحص ضغط الهواء في الاطارات هو",
		"o1": " قبل كل دخول الى طريق مشوشة",
		"o2": " في كل محطة وقود عند ملء الوقود",
		"o3": " بعد سفرة طويلة عندما تكون الاطارات ساخنة",
		"o4": " بعد وقوف مستمر عندما تكون الاطارات باردة",
		"answer": " بعد وقوف مستمر عندما تكون الاطارات باردة"
	},
	{
		"question": "ماذا يسبب ضغط هواء اكثر من المطلوب في الاطار ؟",
		"o1": " تماسك ضعيف للاطار مع الطريق وتلف وسط نعل الاطار",
		"o2": " عبور سهل عند سفر المركبة في طريق مشوشة",
		"o3": " مقود قاسي وتلف جوانب الاطار",
		"o4": " تكسير الزنبركات من عدم مرونة الاطار",
		"answer": " تماسك ضعيف للاطار مع الطريق وتلف وسط نعل الاطار"
	},
	{
		"question": "يجب ان تتلاءم سرعة السفر",
		"o1": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o2": " مع عدد الغيارات في الجير",
		"o3": " مع عدد المسالك في الطريق",
		"o4": " مع وضع الطريق",
		"answer": " مع وضع الطريق"
	},
	{
		"question": "عند ملء الرادياتور هل من المستحسن ملأه حتى الاعلى ؟",
		"o1": " يجب أن يكون ارتفاع الماء حسب تعليمات المنتج",
		"o2": " من المستحسن جدا لأن اوامر المنتج تجبر على ذلك",
		"o3": " من المستحسن ملء الرادياتور حتى الاعلى لمنع زيادة سخونة المحرك",
		"o4": " ليس من المستحسن لأن زيادة الماء ترطب البوجيات",
		"answer": " يجب أن يكون ارتفاع الماء حسب تعليمات المنتج"
	},
	{
		"question": "الفرملة الاكثر خطرا تكون",
		"o1": " في منحدر ، في منعطف حاد وفي طريق رطبة",
		"o2": " في منعطف وبسرعة منخفضة",
		"o3": " بسرعة عالية وفي طريق مشوشة",
		"o4": " في طريق مستوية وبفرملة متواصلة",
		"answer": " في منحدر ، في منعطف حاد وفي طريق رطبة"
	},
	{
		"question": "اذا كان عدد دورات المحرك اثناء السفر منخفض فذلك يسبب",
		"o1": " اضرار محتملة للمحرك",
		"o2": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o3": " ارتجاج المحرك",
		"o4": " صعوبة في زيادة سرعة المركبة",
		"answer": " جميع الاجابات صحيحة"
	},
	{
		"question": "الفرملة الافضل تكون",
		"o1": " عندما تكون العجلات مقفلة",
		"o2": " عندما يكون الاحتكاك بين الطريق والعجلات اقل",
		"o3": " عند الضغط بشدة وبصورة متواصلة على دعسة الفرامل",
		"o4": " بالتدريج وقبل اقفال العجلات",
		"answer": " بالتدريج وقبل اقفال العجلات"
	},
	{
		"question": "ما هي القوة الطاردة المركزية ؟",
		"o1": " القوة التي تعمل على اخراج المركبة من داخل المنعطف الى الخارج",
		"o2": " القوة التي تقاوم وقوف المركبة",
		"o3": " لا يوجد اي تأثير لهذه القوة على المركبة اطلاقا",
		"o4": " القوة التي تدفع المركبة بشكل مستقيم الى الامام",
		"answer": " القوة التي تعمل على اخراج المركبة من داخل المنعطف الى الخارج"
	},
	{
		"question": "اذا ظهر الضوء الازرق على لوحة المقاييس ، هذا معناه",
		"o1": " أننا نستعمل أضواء الوقوف",
		"o2": " أننا نستعمل الضوء الواطي",
		"o3": " أننا نستعمل الضوء العالي",
		"o4": " أننا نستعمل ماسحات الزجاج الامامي",
		"answer": " أننا نستعمل الضوء العالي"
	},
	{
		"question": "في المركبات الحديثه يوجد مصباح لجهاز الفرامل يضىء في لوحة المقياس ، عندما",
		"o1": " يكون هناك نقص في زيت الفرامل",
		"o2": " يوجد هناك ضغط عالي لسائل الفرامل في جهاز الفرامل",
		"o3": " يوجد هناك نقص في هواء احد العجلات",
		"o4": " اقراص العجلات تسخن نتيجة وقوف فجائي",
		"answer": " يكون هناك نقص في زيت الفرامل"
	},
	{
		"question": "اذا اضاء مصباح التحذير للمولد الكهربائي (الدينامو ) هذا يعني",
		"o1": " اذا كان هناك انقطاع في جهاز الاحتراق",
		"o2": " بان المحرك يسخن اكثر من المعتاد",
		"o3": " بان هناك خلل في عملية شحن البطارية",
		"o4": " بان جميع الاضواء تعمل جيدا",
		"answer": " بان هناك خلل في عملية شحن البطارية"
	},
	{
		"question": "عندما نضغط على دعسة الوقود والمحرك يعمل",
		"o1": " المحرك يستمر بالدوران الاعتيادي",
		"o2": " ينخفض ضغط الزيت في المحرك",
		"o3": " يزداد دوران المحرك وبقوة",
		"o4": " نقلل من شحن البطارية من قبل الدينامو",
		"answer": " يزداد دوران المحرك وبقوة"
	},
	{
		"question": "مزيل البخار من الزجاج الامامي ، يعمل",
		"o1": " بواسطة كهرباء ومن الجهة الخارجية للزجاج",
		"o2": " بواسطة هواء حار يندفع الى الجهة الخارجية للزجاج",
		"o3": " بواسطة تشغيل الماسحات",
		"o4": " بواسطة هواء حار يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج",
		"answer": " بواسطة هواء حار يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج"
	},
	{
		"question": "وظيفة الغماز في المركبة",
		"o1": " لتؤشر على تغيير الاتجاه في السير",
		"o2": " لتؤشر للمركبات الاخرى أن هناك حاجز للشرطة",
		"o3": " مصابيح لتجميل المركبة",
		"o4": " لتؤشر للمركبات القادمة أمامنا على خط الوقوف",
		"answer": " لتؤشر على تغيير الاتجاه في السير"
	},
	{
		"question": "في جو ماطر يمكن أن نستعمل مزيل البخار الخلفي ، الذي",
		"o1": " يهيئ للسائق مدى رؤية جيدة من الخلف للسير بأمان",
		"o2": " يطهر الهواء من الدخان",
		"o3": " يساعد في تغيير الهواء من داخل المركبة",
		"o4": " يسخن وجه المركبة",
		"answer": " يهيئ للسائق مدى رؤية جيدة من الخلف للسير بأمان"
	},
	{
		"question": "اذا كان هناك جهاز يشغل جميع الغمازات في آن واحد",
		"o1": " يجب استعماله عند اصابة المركبة بخلل",
		"o2": " يمكن استعماله عند اصابة المركبة بخلل بالاضافة الى مثلث التحذير",
		"o3": " يمكن استعماله للتحذير من خطر قريب",
		"o4": " يمكن استعماله عند اصابة المركبة بخلل عوضا عن مثلث التحذير",
		"answer": " يمكن استعماله عند اصابة المركبة بخلل بالاضافة الى مثلث التحذير"
	},
	{
		"question": "لا يجوز الاقتراب أكثر من اللازم من المركبة التي تسير أمامك",
		"o1": " ربما يتوقف السائق الذي أمامك بصورة فجائية",
		"o2": " فقط اذا المركبة التي أمامك تزيد حمولتها عن 4 طن",
		"o3": " فقط اذا المركبة التي أمامك تزيد سرعتها عن 80 كم /س",
		"o4": " فقط عند السير ليلا",
		"answer": " ربما يتوقف السائق الذي أمامك بصورة فجائية"
	},
	{
		"question": "عند وصولك الى التواء في الطريق ، كيف تسوق لتحافظ على توازن مركبتك :",
		"o1": " ان تستعمل غيار النيوترال",
		"o2": " ان تتمهل قبل الدخول الى الالتواء",
		"o3": " ان تستعمل الغيار العالي",
		"o4": " ان تزيد السرعة قبل الدخول الى الالتواء",
		"answer": " ان تتمهل قبل الدخول الى الالتواء"
	},
	{
		"question": "عند السير في طريق ذات اتجاهين ، وعندما تكون حالة الرؤية غير واضحة :",
		"o1": " تفرع طريق الى اليسار ثم الى اليمين",
		"o2": " ممنوع الاجتياز فقط اذا كانت هناك اشارة سير <ممنوع الاجتياز>",
		"o3": " ممنوع الاجتياز في جميع الاحوال",
		"o4": " هناك حاجة باستعمال الزامور عند الاجتياز لتحذير السائق الذي نجتازه",
		"answer": " ممنوع الاجتياز في جميع الاحوال"
	}
]